\documentclass[10pt,twocolumn,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage[width=17.00cm]{geometry}
\newcommand{\argt}{\theta}



\title{\LARGE{\textbf{FESTIVAL DE LA CLASE. MATCOM. 2020} \\
		
		
		
		 ASIGNATURA \; \; \; LIC MI CARRERA\\
	
	
	
	\textbf{Orientaciones metodol\'ogicas:\\} Este es el tema de mi clase\\}

Estudiante P\'erez P\'erez \footnote{Soy estudiante de X año de mi carrera.}\\}
\date{}
%\renewcommand{\baselinestretch}{1.4}
\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.}

\newtheorem{eje}{Ejercicio}
\newcommand{\sen}{\mbox{sen \hspace{0.001cm}}}
\newcommand{\cis}{\hspace{0.5mm}\mbox{cis}\hspace{0.5mm}}
\newcommand{\real}{\mathbb{R}}
\newcommand{\complex}{\mathbb{C}}




\begin{document}
\maketitle
\setcounter{page}{1}


\section*{Ejercicios}
\begin{eje}
    Genere una Población normal de tamaño 500, seleccione 8 muestras de tamaños varios(Muy mayor que 30, mayor que 30, 30, 20), 4 muestras con remplazo y 4 sin remplazo.
    \begin{enumerate}
        \item Calcule para cada una de las muestras los Estadísticos Descriptivos, de la Conferencia 1.
        \item Calcúlelos en la población inicial. Analice las diferencias.
        \item Grafique los resultados.
        \item Para cada muestra calcule los intervalos de confianza para la media y la varianza.
        \item Analice las diferencias en los resultados de las muestras de tamaños similares.
    \end{enumerate}
	Propuesta de distintos ejercicios de la clase, para desarrollar las habilidades a crear durante la clase.
\end{eje}
\begin{eje}
    Aqui va orden del ejercicio 2.
\end{eje}
\begin{eje}
    Analizando los datos del archivo "adult.data.csv"(Equipo 10), ¿Hay diferencias significativas entre el promedio de años dedicados a la educación y la cantidad de ingreso de los censados?
\end{eje}


\section*{Objetivos}
\begin{enumerate}
	\item Esta secci\'on va dedicada a los objetivos de la clase, las metas para el encuentro y ciertas especificidades que considere de importancia resaltar durante el trancurso de la clase. 
	\item Seg\'un la tem\'atica se pueden hacer alusi\'on a los medios de enseñanza utilizados convenientemente.
\end{enumerate}
\section*{Introducci\'on} 
 
 (Xmin')

\textbf{(Como introducir mi clase?)}
		\begin{itemize}
			\item Recursos para motivar la clase.
			\item Recuento por los antecedentes de los resultados o investigadores.
			\item Esta no tiene que venir acompañada por plecas, solo es un ejemplo.
		\end{itemize}	
		

		
\section*{Teorizando un poco}	

(Ymin')

\begin{enumerate}
	\item \textbf{(Un Teorema interesante)} Tras la introducci\'on se podr\'an construir las secciones que se estimen convenientes para el desarrollo de la clase.  
	\item \textbf{(Un brillante algoritmo)} Los nombre de cada una de estas secciones quedan a la elecci\'on del autor.  

\end{enumerate} 



\section*{Ejercicio 1}
(c\'odigo en doucmento adjunto)
 %(Zmin')
 
Se genera una poblacion inicial con 500 valores y una distribución normal con media 0 y varianza 1. Luego de esta se extraen 4 muestras sin remplazo, cada una de tamaño 200, 60, 30 y 20 respectivamente. Luego se extraen otras 4 de igual tamaño a las anteriores y con remplazo.

La exactitud de los estimadores puntuales fluctua en cada prueba realizada, la fluctuacion era mayor o menor dependiendo del tama\~no de las muestras. 
Las muestras de mayor tamaño presentan sus estimadores son generalmente más exactos, en cambio, las de menor tamaño suelen estar más alejadas del valor real. Esto se debe a que en las muestras más grandes cuando tienen un caso extremo no representativo de la población su impacto queda disminuido por el resto de los datos no extremos, mientras que en las muestras pequeñas la existencia de uno de estos altera considerablemente la información extra\'ida. Esta razón refleja la dependencia directa que existe entre los resultados de una muestra y la calidad de sus datos. Podemos deducir entonces la importancia de que las muestras esten compuestas por datos fiables, e incluso m\'as cuando la muestra es pequ\~na.

La extracci\'on de muestras con remplazo en lo que se refiere a la media no tiene muchos cambios.


\section*{Ejercicio 2} 

\section*{Ejercicio 3}
El problema trata sobre comparar la medias de años de educacion de los grupos de ingresos $\le50K$ y $>50K$, y ver si hay alguna diferencia significativa entre esas medias.\\
\textit{El c\'odigo referente a este ejercicio esta en el archivo exercise\_3.R}\\
Para lograr lo anterior se dividi\'o todos los datos del archivo csv en dos grupos: un grupo tiene ingresos $\le 50K$ y otro grupo tiene ingresos de $>50K$.\\
Luego de realizar la divisi\'on se escogieron dos muestras sin reemplazo de tama\~no $N= 60$ cada una.\\
Por lo que el problema se reduce a una prueba de hipótesis para la comparación de las medias de dos poblaciones Normales.\\
Las hip\'otesis para la prueba que se escogieron fueron:
$$
	H_0: \mu_1 = \mu_2
$$
$$
	H_1: \mu_1 \ne \mu_2
$$
Donde $\mu_1$ es la media de a\~nos de educaci\'on de la poblaci\'on de personas que poseen ingresos por debajo de los $50K$(inclusivo) y $\mu_2$ es la media de a\~nos de educaci\'on de la poblaci\'on de personas que poseen ingresos por encima de los $50K$.\\
Se asumi\'o que no se conoc\'ian las varianzas de dichos grupos(o que era muy costoso calcularlas). Por lo que para hacer la prueba de hip\'otesis de la media se hace primero una prueba de hip\'otesis para la igualdad de las varianzas.

\begin{lstlisting}[language=R,title=Parte del codigo para la hipotesis de varianza]
result <- var.test(sample1,
sample2, alternative = "two.sided")
\end{lstlisting}

Luego de establecer la igualdad o desigualdad de varianza se procede a realizar la prueba de la media:

\begin{lstlisting}[language=R,title=Parte del codigo para la hipotesis de la media]
result <-t.test(sample1,sample2, 
alternative = alt, var.equal = varequal)
\end{lstlisting}

Finalmente se compara el resultado del \textit{p-value} de \textit{result} con un valor $\alpha$ preestablecido y si es menor se rechaza la hip\'otesis nula.

\subsection*{Anal\'iticamente}
Se hace primero la prueba de varianza.\\
Los datos se tomaron del script referente al ejercicio.\\
$H_0: \sigma_1^2 = \sigma_2^2$\\
$H_1: \sigma_1^2 \ne \sigma_2^2$\\
$$
F = \frac{S_1^2}{S_2^2} = \frac{6.37}{5.13}= 1,24
$$
	$$
F_{1- \alpha /2}(n_1  - 1, n_2 - 1) = F_{0.975}(59,59) = 1.67
$$
$$
F_{\alpha/2}(n_1 -1, n_2-1) = F_{0.025}(59,59) =0.597
$$
Como $F> 	F_{\alpha/2}(n_1 -1, n_2-1)$ y $F< F_{1- \alpha /2}(n_1  - 1, n_2 - 1)$ no se puede descartar $H_0$ por lo que se asume que $\sigma_1^2 = \sigma_2^2$\\
$$
T_{\bar{X} - \bar{Y}} =	\frac{\bar{X} - \bar{Y}}{\sqrt{ (n_1 - 1)S_1^2 + (n_2 - 1)S_2^2   }}
\sqrt{\frac{n_1n_2(n_1+n_2-2)}{n_1 + n_2}} =3.7
$$
$$
t_{1-\alpha/2}(n_1+ n_2 -2) = t_{0.975}(116) =1.98
$$
Como $|T_{\bar{X} - \bar{Y}}| > t_{1-\alpha/2}(n_1+ n_2 -2)$ se cumple la regi\'on cr\'itica y se descarta $H_0$ pudiendo afirmarse que se aprecian diferencias significativas.



\section*{Conclusiones}

 (Cierta cantidad de minutos')
 
Se resumir\'an los resultados m\'as destacados ejercitados en la actividad.

Se puede hacer menci\'on de aplicaciones del m\'etodo estudiado, posibles investigaciones o repercusiones en la cotidianidad. As\'i como los elementos de mayor significaci\'on. 



\section*{Estudio Independiente}

(Algun tiempo')

Orientar y comentar los ejercicios siguientes:

\begin{eje}
	De creerlo conveniente, la asignaci\'on de tareas para el estudio independiente, o la asignaci\'on de evaluaciones. 
\end{eje}
\begin{eje}
	 La cantidad de los mismos es a conveniencia aunque podr\'ia ser de ayuda su justificaci\'on.
\end{eje}

\section*{Ejercicio 3}

Para concluir, la soluci\'on de los ejercicios propuestos.



\section*{Ejercicio 4}
El esquema de clase es variable y queda sujeto a la voluntad del participante, lo que si deber\'a ajustarse a los requisitos de la convocatoria oficial.


  
\end{document}
